立會選民數字按年淨增32萬人

立法會選舉九月舉行，選舉事務處公布2020年臨時選民登記冊，總選民數字增至逾445萬人，較去年淨增長32.2萬人。

飲食界選民急增近半

根據最新臨時選民登記冊，今年的總登記選民人數為445.5萬人，較去年的413.3萬人增加32.2萬人，增幅約為7.8%。當中包括41.9萬新登記選民，以及扣除7.9萬因死亡或其他原因被剔出選民登記人士。

地區直選方面，新界西選民由去年的120.8萬，增加至今年130.3萬人，增長9.5萬人；香港島選民由66.1萬人增至70.5萬人；九龍西選民由53.5萬人增至60萬人；新界東選民由106.8萬人增至113.6萬人。

至於功能界別，泛民搶攻的飲食界選民由去年的4,408人，急增至7,965人。同樣泛民力爭的體育、演藝、文化及出版界，選民數字由3,164人，增加至今年4,163人。建築、測量、都市規劃及園境界選民由去年8,026人，上升至9,085人。至於同樣是泛民力爭的批發及零售界，選民較去年下跌，由去年6,621人跌至今年5,903人。

知唔知各個年齡層分別有幾多人新增？

選完先有得比較

功能組別新增得咁少咋

新登記選民人數比去年的38萬更多，聯同總選民人數，都破了歷年紀錄，淨增長約32萬選民，當中36至60歲選民增幅最高，達百分之8.6。
(source: now)

未使咁快絕望, 可能多左一D 70 80後港豬醒覺
後生少因為出生率少姐?

要問係咪所有新登記都處理哂？
定係hea做搞到少咗新人做選民？

要信香港人智慧，共產黨想點呃都無用

得罪講有機會港共玩野

機會細，只要有一個公務員，攞左d資料爆出去，佢地都仆街

希望係咁

我想問下係咪入左臨時登記冊就可以係9月投票 洗唔洗再搞啲咩野？

35+不是夢

我估係班中立離地撚，終於醒，因為終於燒到埋身